雞和蛋的問題

雞和蛋的問題

將軍澳西貢友Friends of TKO&Sai Kung面書專頁

一個鄉音女子攜帶電動車乘搭港鐵，被港鐵員工發現要求她離開車廂。那女子竟突然下跪，整個人趴伏地鐵車廂，搗蒜似跪拜男職員，恍如信眾跪拜黃大仙。口中唸唸有詞，要求員工「俾D人情味」。

面對時時刻刻可以下跪、為求目的不顧廉恥的人，地鐵職員目瞪口呆，真正的秀才遇到兵，有理說不清。斯文人沒有辦法應對這種刁民，只有城管才能制服他們。

中國境內出現「城管」這種以非法身份、非法手段執法的所謂執法者，令境外文明國家的人深感不可思議。但是，先有城管還是先有刁民，其實是雞和蛋的問題。正如文明國家實施先醫後錢，中國醫院卻只能夠先錢後醫。很多交不出錢的窮人在手術室外等死，表面現象令外人心酸。

可是中國人在香港、日本的醫院先醫後走數的惡行罄竹難書，能夠拿到簽證去日本自由行的中國人絕非貧窮者，他們是刻意鑽文明國家醫療制度的漏洞。到了這個時候，你會明白，先醫後錢只適用於文明國家、有誠信的國民。當一個地方絕大多數的人根本無視誠信，甚至只會利用他人的善良和信賴壞事做盡的時候，你還敢先醫後錢嗎？

話說回頭，不知港鐵最終如何處理那個磕頭女子？根據港鐵附例，攜帶電動車進入車廂，是要罰款的吧？如果磕幾個頭便能走數，日後這種人會越來越多。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：